台港文化合作論壇登場 邱垂正︰台港攜手扶持守護民主自由

台港文化合作論壇登場 邱垂正︰台港攜手扶持守護民主自由

2020/12/13 12:17
〔記者陳文嬋／高雄報導〕台灣民主與防疫成功受到國際肯定，「2020台港文化合作論壇」今於衛武營登場，香港人士雖無法參加，陸委會副主委邱垂正表示，香港情勢複雜而嚴峻，台灣與國際社會同感憂心，他強調台港攜手扶持，共同守護自由、民主、人權。

由台港經濟文化合作策進會主辦的「2020台港文化合作論壇」今於衛武營國家藝術文化中心登場，以「台港客家文化保存與發展」為主題，邀請文化界人士對話交流，今年特色是結合台港青年文創營的年輕人參加。

陸委會副主委、策進會代理董事長邱垂正致詞表示，政府成立台港經濟文化策進會，要大力推展台港關係，轄下經合會、文合會就像是兩隻腳向前走，借重民間力量，積極推動相關交流。

邱垂正指出，過去論壇是台港人士一起召開，今年受到武漢肺炎疫情影響，香港人士無法參加，但台灣也絕不停止，尤其台灣防疫效率與民主原則做得很好，國際社會很多跨國NGO稱譽台灣，成為國際社會的楷模，也讓台港文化合作論壇能舉行，繼續為台港文化交流貢獻心力。

他強調一定要把台港關係大步邁進，他引述策進會前董事長路平說法，台港關係很微妙，也許會因為歷史、文化的隔閡，而有很多的誤解，但只要不斷地深化交流、相互理解，很多問題都會游刃而解，帶來很大的啟示。

他說，策進會秉持理念、鍥而不捨，不會因為疫情而停下來，也不會因為香港的情勢而停下來，努力不斷地尋找創新的元素，今年結合台港青年文創營，邀請在台讀書的香港年輕人參加，藉由文化界前輩的分享，增進對彼此文化更深度的認識。

邱垂正表示，香港情勢非常複雜而嚴峻，台灣與國際社會均高度關注，也都同感憂心，台港面臨問題相當一致，台港同行、風雨無阻、攜手扶持，台港有相同核心價值，也就是普世價值，台港應共同守護自由、民主、人權，讓這些重要的價值不要淪喪。

邱垂正說，台港一路走來，也曾經陷入低潮，走過崎嶇、險阻的路，如同台港文化合作論壇今年邁入第10年，透過一步一腳印，走出來一條康莊大道，他勉勵香港人懷抱希望、不要放棄，台灣人替你們加油、打氣，台港一定可以走在一起，台灣會不斷努力，希望台灣的努力，能夠鼓舞香港人。

「2020台港文化合作論壇」今於衛武營登場。（記者陳文嬋攝）

日日咁勤力做影印機為咩